五強海軍陸戰隊 華不及美俄英韓

五強海軍陸戰隊 華不及美俄英韓

美國《國家利益》雜誌（The National Interest）近日評出「全球最強大」的五支海軍陸戰隊，中國入榜但排榜尾，在韓國之後；報道指中國的海軍陸戰隊（圖）現有約三萬人，但仍屬傳統意義的海軍部隊，在海軍艦船及基地執行防禦和作戰任務；但承認隨着中國最近在海外建有保障基地，海軍陸戰隊作用將越來越大。在與俄羅斯進行的聯合軍事演習中，中國海軍陸戰隊曾亮相。

美擁逾20萬成員

報道指第一名是美國海軍陸戰隊，擁有18.6萬名現役隊員和約3.8萬名預備役士兵。相當於排名第二至第11名國家海軍陸戰隊人數的總和。美國海軍陸戰隊新兵在接受連續13周的訓練後，需要進行長達54個小時戰場演習測驗。美國海軍陸戰隊還裝備了最新型M27步槍，加入隊員一般需在28歲以下。第二名是俄羅斯海軍步兵，扮演類似美國海軍陸戰隊角色，擅長登陸作戰。俄海軍步兵第61旅被視作俄軍戰鬥力最強的部隊。

排第三是英國，其皇家海軍陸戰隊只有7,000名士兵，通常裝配靈活度高的輕武器，訓練有素。該部隊很快將進行重大重組，設置更多小規模擁有特戰能力的小型分支部隊。第四位是由美國訓練的韓國海軍陸戰隊，該部隊人數達2.9萬，主要作為快速反應部隊，為在朝鮮半島軍事行動提供戰略預備力量。爆發衝突情況下，這支部隊能在24小時內部署到朝鮮半島任何地點，執行最危險的任務。

新浪軍事

推
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

日期：2020年1月7日 星期二

觀塘保險界x音樂界街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

香港酒店工會街站
時間 ： 1800-2000
地點 ：佐敦-近逸東酒店

香港檢測及認證業職工會
時間 ： 1900-2100
地點 ：荔枝角站B1出口 OK對出

和你Plan - 沙田全民區議會
時間 ： 2000
地點 ：沙田百步梯

如果支那部隊帶著支式疫病登陸上戰場應該第一

The National Interest啲料流流地

解放軍: 西洋鬼子 夠膽就跟咱們鬥搬奶粉同鬥摺被

中國 Marine 迷彩真係獨一無二, 真係以為海軍陸戰係藍海入面打

鬥摺被一定攞第一

摺被唔計？？？ 英美傳媒偏頗